
\medskip

On considère la fonction $f$ définie sur $] - \infty~;~2[$ par : 

\[f(x) = \dfrac{x^2- 4x + 8}{x - 2}.\]

On se place dans un repère orthonormé.

\medskip

\begin{enumerate}
\item Résoudre $f(x) = 0$.
\item On note $f'$, la fonction dérivée de $f$.
	\begin{enumerate}
		\item Démontrer que pour tout réel $x$ de $] - \infty~;~2[$ : 
		
\[f'(x) = \dfrac{x^2 - 4x}{(x - 2)^2}.\]

		\item Déterminer les variations de la fonction $f$.
	\end{enumerate}
\item Déterminer une équation de la tangente $D$ à la courbe représentative de $f$ au point d'abscisse 1.
\item Tracer la droite $D$ et une esquisse de la courbe représentative de la fonction $f$ dans le repère suivant.

\psset{unit=0.65cm}
\begin{pspicture}(-10,-10)(10,3)
\psaxes[linewidth=1.25pt,Dx=2,Dy=2]{->}(0,0)(-10,-10)(10,3)
\end{pspicture}

\end{enumerate}


